【殘忍片】新北市超商員工遭砍3刀劈頭斷掌

昨天深夜近11點，新北市新莊區一家超商發生駭人聽聞的砍人搶劫案件，17歲陳姓嫌犯因為欠錢，竟持刀搶劫只有一人顧店的超商，遇到也只有17歲的超商店員抵抗，竟狠心揮刀砍斷店員手掌，頓時鮮血直流，讓整間超商地板、架上商品全都沾滿紅色鮮血，所幸店員緊急被送到醫院，仍在進行手掌縫合手術；而犯案後逃逸回家的嫌犯，因為誤傷自己也到醫院就診時，遭警方查問後逮捕。

警方調查，位於新莊裕民街巷弄內的萊爾富便利商店，昨晚中班丁姓店員（17歲）準備交班前，突遭一名持刀、戴口罩的17歲少年闖入店內行搶，丁姓店員鼓起勇氣阻止嫌犯，未料狠心的嫌犯持刀連續砍殺店員，遭成丁姓店員頭部、胸部、手臂有3處刀傷，其中砍向手臂的一刀命中左手腕，整個手掌直接被砍斷，僅剩一點皮膚連接，丁姓店員當場大量失血、不支倒地，送醫時一度命危，嫌犯則趁亂逃逸。聞訊到場的超商負責人連忙打119求救，並趕緊撕開店內衛生紙幫忙包紮止血，但因傷口太大鮮血狂噴不止，等到警消到場，才趕緊利用止血帶綑綁店員手臂上處止血，隨即送往板橋亞東醫院搶救，丁姓店員到院前已休克有生命危險，所幸經急診醫護人員搶救下，目前傷勢漸趨穩定。

搶咪由得人地搶lo，做咩咁博，咁就一世啦

廣東一伙劫匪在搶劫銀行時說了一句至理名言：「通通不許動，錢是國家的，命是自己的！」大家都一聲不吭躺倒。劫匪望了一眼躺在桌上四肢朝天的出納小姐，說：「拜託，請你躺文明些！這是搶劫，又不是強姦！」出納小姐說︰「習慣了，一聽趴下，我都是這麼躺的。」

劫匪回去後，其中一個新來的碩士劫匪說，老大，我們趕快數一下搶了多少，那老劫匪（小學文化）說：「你傻啊？這麼多，你要數到什麼時候啊？今天晚上看新聞不就知道了嗎。」（這就叫工作經驗，這年頭工作經驗比學歷更重要！）

結果，第二天新聞聯播報道銀行被搶了一億，劫匪數來數去只有兩千萬。老大罵道：「媽的，老子拼了一條命才搶了兩千萬，銀行行長動動手指頭就賺了八千萬，看來這年頭還是要讀書啊！」

同齡，真係大對比